export default infor = [
    {
        question: "¿Qué es accidente de tránsito, según la ley 431?",
        option: ['La colisión o los vuelcos de los vehículos en la vía',
        'Un choque donde resultan personas lesionadas o muertas',
        'Acción u omisión culposa cometida por cualquier conductor, pasajero o peatón en la vía pública o privada'],
        correct_option: "Acción u omisión culposa cometida por cualquier conductor, pasajero o peatón en la vía pública o privada"
    },
    {
        question: "¿Qué significa vía de doble sentido de circulación? ",
        option: ['Que los vehículos están autorizados a circular en el mismo sentido de circulación',
        'Que los vehículos están autorizados a circular en sentidos opuestos',
        'Que solo se desplazan autobuses y transportes pesados'],
        correct_option: "Que los vehículos están autorizados a circular en sentidos opuestos"
    },
    {
        question: "¿Cuándo debo revisar las condiciones técnicas y mecánicas del vehículo?",
        option: ['Cada seis meses ','Cada ano','Antes de ponerlo en marcha'],
        correct_option: "Antes de ponerlo en marcha"
    },
    {
        question: "¿Quién es Peatón?",
        option: ['El usuario de la vía que transita en carretones',
        'Aquellos ciclistas que hacen uso de la vía',
        'Todo ser humano que transita por la vía pública y no conduce un vehículo automotor'],
        correct_option: "Todo ser humano que transita por la vía pública y no conduce un vehículo automotor"
    },
    {
        question: "¿Qué es conducción temeraria",
        option: ['Realizar o participar en competencia de velocidad ilegales',
        'Conducir con temor en la vía',
        'Conducir con licencia vencida'],
        correct_option: "Realizar o participar en competencia de velocidad ilegales"
    },
    {
        question: "¿Cuántas infracciones puede aplicar el agente de tránsito a un conductor en un mismo momento?",
        option: ['Solamente una infracción','La o las infracciones cometidas','No más de tres'],
        correct_option: "La o las infracciones cometidas"
    },
    {
        question: "¿Cuál es la instancia competente para la investigación de los accidentes de tránsito ",
        option: ['La especialidad de seguridad de tránsito de la policía nacional','La policía nacional','Las compañias aseguradoras'],
        correct_option: "La especialidad de seguridad de tránsito de la policía nacional"
    },
    {
        question: "¿Para quiénes es obligatorio el uso del cinturón de seguridad?",
        option: ['Los ocupantes del asiento delantero',
        'Niños menores de 7 años en el asiento trasero',
        'Los ocupantes del asiento delantero y los niños menores de 7 años en el asiento trasero'],
        correct_option: "Los ocupantes del asiento delantero y los niños menores de 7 años en el asiento trasero"
    },
    {
        question: "¿Cuáles son los vehículos de régimen preferentes? ",
        option: ['Las pipas de gasolina, los recolectores de basura',
        'Los de traslado de valores bancarios',
        'Caravanas presidenciales, militares de gobierno, cruz roja, auto patrullas de la policía'],
        correct_option: "Caravanas presidenciales, militares de gobierno, cruz roja, auto patrullas de la policía"
    },
    {
        question: "¿Qué boleta me sirve de licencia provicional cuando me multan? ",
        option: ['La boleta roja por un período de 72 horas',
        'La boleta amarilla por un período de 30 días',
        'La boleta roja por 24 horas'],
        correct_option: "La boleta amarilla por un período de 30 días"
    },
    {
        question: "¿Para quiénes es exigido el uso del casco de seguridad? ",
        option: ['Conductores de motocicletas',
        'Ciclistas en competencia de velocidad',
        'Conductor y pasajero de motocicletas'],
        correct_option: "Conductor y pasajero de motocicletas"
    },
    {
        question: "¿Cuáles son los tipos de licencias de conducir establecidos en Nicaragua?",
        option: ['Menor de edad, ordinaria y profesional',
        'Ordinaria y profesional',
        'Profesional, especial, ordinaria y de  menor de edad'],
        correct_option: "Profesional, especial, ordinaria y de  menor de edad"
    },
    {
        question: "¿Cuáles de las abajo mencionadas son infracciones de mayor peligrosidad?",
        option: ['Conducir en estado de embriaguez extrema',
        'Estacionarse frente a hidrantes',
        'Conducir sin portar el seguro'],
        correct_option: "Conducir en estado de embriaguez extrema"
    },
    {
        question: "¿Cuál es la velocidad máxima permitida en calles y avenidas?",
        option: ['60 kph',
        'Varía según la corriente de tránsito',
        '45 kph o lo que indique la señal'],
        correct_option: "45 kph o lo que indique la señal"
    },
    {
        question: "¿Qué tipo de luces se deben de usar en horas de la noche, en las zonas urbanas?",
        option: ['Luces altas','Luces bajas','Depende de las circunstancias'],
        correct_option: "Luces bajas"
    },
    {
        question: "¿Cuál es la velocidad máxima permitida en carretera?",
        option: ['60 kph','100 kph o lo que indique la señal','80 kph'],
        correct_option: "100 kph o lo que indique la señal"
    },
    {
        question: "¿Puedo girar a la derecha con semáforo en luz roja? ",
        option: ['No, se debe respetar siempre la luz','Sí, en todas las circunstancias','Solo que esté autorizado según la ley'],
        correct_option: "Solo que esté autorizado según la ley"
    },
    {
        question: "¿Por cuánto tiempo se podrá retener a un conductor que se moviliza en estado de embriaguez?",
        option: ['8 horas','10 horas','12 horas'],
        correct_option: "12 horas"
    },
    {
        question: "¿Cuál es el factor determinante para prevenir accidentes de tránsito?",
        option: ['Vía','Ser humano','Vehículo'],
        correct_option: 'Ser humano'
    },
    {
        question: "¿Cuál señal de tránsito es la que prevalece en una intersección? ",
        option: ['Semáforo','Agentes de tránsito','Los altos y líneas de pare'],
        correct_option: 'Agentes de tránsito'
    }
]